ג טבת<br />
שבת (תש"ג)<br />
שיעורים:חומש: מקץ, שביעי עם פירש"י.<br />
תהלים: כג-כח.<br />
תניא: פרק ה. ותוספות ... בפע"ח.<br />
<br />
נשיאי חב"ד נהגו 'להעביר' ["שנים מקרא ואחד תרגום"] פרשה או שתים ביום חמישי<br />
בערב, אור ליום שישי; ביום שישי אחר חצות היו שוב מתחילים להעביר את כל הסדרה<br />
מתחילתה עם ההפטורה; שבת בבוקר לפני התפילה נהגו שוב להעביר משביעי. כשחלו שתי<br />
הפטורות: את הפטורות הסדרה היו אומרים ביום שישי, והאחרת (של שבת-ראש-חודש, "מחר<br />
חודש" וכו' ) - בשבת.<br />
<br />
<center>***</center><br />
<br />
החלומות הטובים בעניני תורה שמודיעים בחלום, באים על פי הרוב ע"י שקידה גדולה<br />
בתורה ביום. דכאשר עוסק בתורה בשקידה גדולה, או עוסק בעבודה שבלב ביגיעה עצומה,<br />
הנה כאשר בלילה נשמתו עולה למעלה ושועבת לה חיים מחיי  דלעילא [=מהחיים העליונים]<br />
כמבואר בזהר - הנה אז מודיעים לו חידושי תורה בגליא שבתורה או בפנימיות התורה, איש<br />
איש כפי שקידת עבודתו בעבודת היום.<br />
